---
title: "5Gの概要"
date: 2019-07-09T13:00:00+09:00
author: "solareenlo"
tags: [
  "5G",
  "overview"
]
categories: [
  "5G",
  "overview"
]
menu:
  main:
    parent: tutorials
---

## 5Gとは次世代の通信規格ではなく基盤技術

- 高速通信
    - 4GLTEの10〜100倍
    - 2時間の4Kハイビジョン動画を3秒でダウンロード
- 低遅延
    - 1/1000秒以下の低遅延
    - 自動運転にリアルタイム対応
- 多数間通信
    - 1km^2あたり100万台以上同時接続
    - 1部屋で約100台以上接続可能でIoT対応
- クラウド対応
    - 5Gコアシステムがクラウドに最初から対応
- 並列人工知能前提
    - 4Gまでのハードインフラと違いソフトウェアベースで人工知能対応
    - 高速通信・低遅延・多数間通信などの処理を人工知能が行う
- 障害に対する高耐性
    - 障害やサイバー攻撃に対応する高いレジリエンス
